劉仲敬：留係香港既獨派必須有能力同黑幫大佬打交道

[00:53:41]香港培養出來的民主勢力如果放在韓國去，正好可以當韓國的左派；放在香港，他們將來的前途將是滅絕。香港現在等於說是，1960年代以後麥理浩之類的英國統治者給他們製造的一個虛擬的未來，在這個虛擬的未來當中，即使是最窮困的人也有公租房，也能夠受到基本的教育，也講文明禮貌，能夠過體面的生活，每一個人都有體面的生活，在這個社會當中可以形成一個小的西方式的社會。這個小型的西方社會當中有自己的中產階級和小資產階級，這些中產階級和小資產階級渴望像他們在世界其他地方的階級兄弟一樣實現民主。現在的香港民主派是他們的子弟。他們是對付不了流氓的。他們可以對付韓國軍政府或者智利軍政府，但他們對付不了共產黨的無產階級專政。

[00:54:32]現在他們處在一個奇特的窗口期：他們暫時在香港這個小範圍內處在比民進黨1980年代在蔣經國統治下更有利的地位。國民黨是半個列寧主義政黨，它要整你的話，它是會耍流氓的，儘管它的流氓程度不像共產黨那麼大。例如，如果你去搞了什麼美麗島事件，按照國家法律來計算的話，這不過就是一個治安案件，或者是罰點款，或者是判很短的刑期，好像是嚇不住什麼人，不足以構成足夠的威嚇。但是我如果派特務來製造交通事故、殺你全家的話，這個威嚇效果就足夠大了。沒有這一套恐怖手段的話，僅僅按照成文法的方式，那麼它是維持不住威懾的。但是香港是英國法官的天下，實際上現在你在香港搞民主運動或者獨立運動的話，比民進黨在七、八十年代的臺灣反而更有利，因為港英當局留下的司法體系跟英國人一樣是不會耍流氓的。照他看來，你幹了什麼？哦，違反了交通秩序，擾亂了治安，導致了垃圾清掃工作不能正常進行，這是什麼破事兒？顯然就是依靠罰款和治安處罰能夠解決的問題。幹這一行的人，他還會害怕你的罰款和治安處罰嗎？顯然這一套鎮壓不住任何人。

[00:55:53]那麼接下來會怎麼樣呢？那就非出動流氓手段不可了。首先，香港這個小圈子是比國民黨的臺灣文明程度更高的一個小圈子，所以兩蔣父子時代的臺灣跟中國的共產黨一樣，把香港看成精神污染的一個源頭，但是香港背後的這個中華人民共和國卻是比國民黨更流氓的一個超級流氓。所以兩者衝突的結果就是，遲早有一天，它會一腳踢開港英留下來的這些基地，自己跳出來耍流氓。那一天也就是，中國徹底停止偽裝，因此也不再需要香港這個輸液管。如果它需要跟西方發展關係的話，門面總要維持；如果跟西方徹底扯破臉的話，那就一不做二不休，像對待上海一樣對待香港就行了。這一天是早晚要來臨的，而且恐怕是近在咫尺了。中國哪一天跟美國徹底決裂，可能就是這最近幾年的事情，那麼香港也就沒有什麼五十年或者二十年了，就在此時此刻，過去的英國留下的司法系統就不再能夠保護你了。

[00:56:59]那時候的香港，1960年代以後英國統治和亞洲四小龍產業鏈轉移製造的這個香港中產階級會突然地像傷口上的痂皮一樣被撕下來，留出一個流血的傷口。歷史記憶上的香港，就是萊佛士爵士在1830年代看到的那個香港，跟馬六甲和1854年的上海一模一樣的香港，就會出現在我們眼前。在這樣一個香港當中，起作用的是黑幫大佬、走私販子、妓院老闆、人口販子。各種像電影《紅番區》裡面的黑幫的人物，在這塊大地上橫行。在其中夾雜著很多匪諜團體，他們像潘漢年在1940年代的上海一樣活動，通過走私、滲透或其他方法向東南亞前進。而本地最強大的力量不再是中產階級的知識分子，不再是體面的小企業家，不再是教會領袖和教育界人士，而是這些不知體面為何物，像黃金榮、杜月笙和澳門的崩牙駒這樣的人物，在維持香港的獨立，也只有他們才能夠維持香港與廣東或內地的不同。他們當然還是有一定的歷史傳統的，他們的根紮得更深，能夠維持得更久，我估計在共產黨維持統治的整個階段內，像這樣一個黑幫統治的香港都會一直存在，而在共產黨不復存在、變成軍閥混戰以後，這樣一個黑幫統治的香港仍然會像是民國軍閥混戰時代的上海灘一樣長期存在。

[00:58:40]這樣一個香港仍然是相當重要的，各路軍閥和共產黨殘餘政權都需要這樣一個香港為他們從事各種活動，但這樣一個香港是根本談不上普選或者其他什麼東西的。最可惜的地方就是，普通法留下來的體系和議會政治的初步在這種情況下多半會像上海工部局留下的遺產那樣很難保住。所以，在這種情況下你必須未雨綢繆。你搞得文明體面，像遊蕙禎、周庭這樣，看上去就像是天真的女學生這樣的人，是領導不了和維持不了這樣的格局的。他們必須讓位於提前就已經儲備了武器、學會了走私、可以跟黑幫大佬打交道、有濃厚江湖氣息的另外一批人。這批人必須從現在就開始培養，遲則不及。香港的時間窗口是極度逼窄的，幾個月到幾年，無論如何不會拖到2025年以後。這一批人肯定要被白左罵，他們事實上也跟黑社會不會有很大區別。但是，有這批人，香港才有可能劫後餘生，過了這個關口以後也許還能夠活得過來；如果沒有這批人，香港就活不過來了。

[00:59:55]當然，現在培養出的這批民運或者獨派的精英也有它的用處。我的意見就是，他們現在至少應該分出一批人撤退到英國、日本或其他地方去，在海外組織一個流亡政府。因為照他們受的訓練和他們的行為模式來說的話，在將來這個黑幫橫行的香港，他們是註定要當犧牲品的。但是如果在西方組織一個流亡政府、搞院外活動的話，他們恰好是受輿論同情的對象，而且也符合他們自己的專業能力，能夠發揮最大限度的作用。有他們存在的話，列強也許會想起來，香港跟中國不一樣，跟廣東不一樣，在將來也許會拿出紅藍鉛筆來施加一下援手。這樣心不在焉的一點點出入，對於西方人來說是根本可以忽略不計的東西，但是對於像黎巴嫩這樣的外圍國家那就是生死存亡的差別了。

幫手推，宜家係關鍵時期動搖淺藍民意！

【文宣重點】元朗上環兩條戰線一齊推

阻阻大家 寫咗個白宮聯署
request國際人道救援/援助
已經有二萬三千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢
同幫手推推post thx

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

武力鏟起佢就得
血洗太平地
清除惡勢力

［無政府狀態］元朗恐怖襲擊將成民間自治催産士

最有效方法
係坐緊政治監既義士
洗監獄入面既後生黑幫腦

毛主席說既話太對了

幫手推